公屋客刀仔鋸大樹 3000元首期入市 賣樓即賺380萬

房委會計劃年底重推「租置公屋」餘貨，首批至少441伙，以市值一五折至一八折發售，即時成為市場焦點，因為分分鐘成為綠表家庭置富途徑。土地註冊資料顯示，鴨脷洲利東邨東平樓（第6座）中層4室，實用面積490平方呎，於7月底綠表市場以440萬元（未補地價）成交，呎價8,980元，成為屋苑第二貴價單位。

原業主於17年3月以60.3萬元購入，當時只支付3000元首期，持貨3年，帳面獲利約379.7萬元，期內升值逾6倍，可算是一個經典刀仔鋸大樹的成功典範。

據了解，全港有39條租置屋邨，共有約18.4萬個單位，樓齡介乎25至38年，最新仍有4.03萬伙未售，不排除有更多成功例子出現。

公屋仔又贏

cls

又然

唔係要補地價咩 應該冇咩肉食

賣左層樓去瞓街

住到租置屋村真係似中到六合彩

香港依d on撚鳩政策就係咁
完全唔知公屋 點解要比人買
曲解原意
賣樓唔跟市價但又唔限制二手買賣
17年60萬賣
我認我對依單新聞葡萄

但香港政府咁撚樣派錢法真係痴鳩線

綠表買賣
唔洗補地價

帳面獲利

仲諗緊邊個傻鳩會接貨

於7月底綠表市場以440萬元（未補地價）成交

唔洗你諗, 成交左喇傻鳩

依家好多租置公屋 原住戶都仲可以買
都係幾十萬就買到400呎

唔洗恨，呢D公屋仔好撚快洗曬

痴撚線政策

刀你老母仔

你住緊喺度，政策排到你，問你買唔買，關刀仔鋸大樹乜事？

440 萬賣完拎BNO 去Manchester 買間house 再拎5+1
人生贏家

錢唔係你賺嘅
隨時又係利益輸送

當440萬, 15拆.... 補地價$374萬... 層樓值唔值$814萬??

15折 =V=
85% Off

爽

點計價錢？

上個月買左 仆你個街政府 用多左我12萬

房署定價 我都唔知佢地點計 市價值300萬嘅居屋 65萬賣比我

咁然後過3年你可以綠表賣300萬？

咁同送錢有咩分別

死好命，死窮鬼都可以去英國，中產連兩百粒都冇

可以係二手居屋市場賣 但好似係5年
補地價就當私樓賣

15折賣比你，過幾年就可以用6/7折係綠表市場賣出去

真係送錢

帳面係賺左嘅 但有價冇市囉 我當儲錢好過比租房署咋

點會冇市

合理價錢就有人諗架啦

我個邊白居二呎價啲人放緊5xxx/呎都無人要

望個景同 南灣 Larvotto 一樣
但人地賣緊21K/呎 你自己諗啦

買都唔係問題

係點解要畀佢地 「轉售」
就算係轉售套現, 賺左「升值」既部份都好應該畀返一大部份畀政府機構啦

成件事都弱鳩智
明明當初係有政策 先令佢地可以極低價買樓
但賣出 竟然唔駛還返畀政府

有層公屋=政府送4球俾你 ?
啲綠置居又係一夠3年放就賺4球

賣左訓街，比你贏

所以不嬲都屌鳩綠置居計劃

根本唔應該畀咁多上車機會畀班公屋撚

佢地直接累撚到班夾心階層無樓住 慘撚到仆街

拎住4球夠做首期有突啦

點解成日要咁諗 ?

好多人 無既就係「起動資金」 即係第 1 桶金
佢地咁樣低成本獲大利 好多夾心階層都做唔到

有無諗過唔係公屋貴, 係市價太高

接佢貨的人，賬面負擔8成幾地價。 接貨玩音樂椅。

八九千蚊一呎買公屋 認真咩

南區樓梗係貴
佢個位一落去都算多豪宅

好似係五年 點解咁快可以賣

諗住5年後個價ok賣樓移民算

人哋醒過你
佢依家隨時攞住舊錢去買隔離街悅海華庭
深灣軒

都起碼威過

交租比房署，個d唔係錢？
私樓太貴姐

利伸：住公屋幫自己講說話。

然後維修個陣會夾你幾十萬

咁平都仲有20%租置單位租戶未買

我當我住緊嗰度有得買，我買完供緊都可以照賣返出去？

帳面獲利冇人買

政府送錢比公屋仔使

成交價

認真 利東村係好住既

15 折買樓 政府啲政策真係on99
即係迫中產移民

補埋地價 6,7百萬

買公屋真係好撚on9

政策on9 但都要人地夠醒先得嘅

點知有無得賣 維修點計

綠表買咪平d

得返好少啦

住緊租置屋邨唔買就真係On9

old news
不嬲租置都係等如中六合彩

15折買 賣出唔係要補返另外個85折咩

#9

3000元首期

九東FF王謝偉俊：政府會否免費轉讓公屋業權予住滿10年租戶

地產及建造界議員石禮謙指，政府將公屋單位業權免費轉讓住滿10年的公屋租戶，可讓政府節省每年近200億港元的管理及維修費，又可以讓約120萬公屋居民成為業主，穩定社會發展之餘，市民亦可因此對香港有歸屬感。

未售單位數目 未售單位百份比
富善 1670 30.3%
良景 2101 30.7%
長發 875 34.7%
翠屏北 2412 39.0%
山景 4772 55.2%

政府根本就送錢比你
唔買就笨

根本公居屋可以自由市場買賣都on9
資助房屋 用公家錢起出黎，俾人炒樓

未補地價都要440萬
公屋咋wo

住唔到公屋果啲乜福利都冇
交稅又交咁多最後死慳先買到劏房盤上車供成世
唔買又係白交租一世都買唔到
公屋撚就轉個手賺夠首期買靚樓

俾返政府？？？

資助房屋嚟㗎
點解要比人炒賣
本身平價有得住已經好好啦
個個咁大賺法又進一步推高樓市

講真賣左去都好過俾層樓支那人住

點解會有傻鳩咁撚貴買二手公屋

勁過2000蚊變200萬

所以話 得公屋得天下 真係冇錯

點解當年我夠18歲唔去申請
大學畢業之後吽一排就拎到公屋

要幾on9先去買公屋？

賣左 咪又要搵地方住
貴賣貴買

買左既好少會賣出去！因為舊錢出面首期都勉強。不如裝修好d算！

賣公屋唔係問題，問題係亂咁定價，又冇增值税，又冇轉售限制，賣一啲又唔賣一啲，一係全部公屋住夠廿年可以賣，大量供應平抑市價，港共手法完全係倒亂成個社會財富秩序公義，如果當初由衞奕信搞，唔會搞成咁

係囖。應該禁止轉售，賣都係原價賣番比政府！

一係賣貴d
一係收增值税
一係所有公屋住夠廿年都可以賣
而家咁樣，只係變左令個批丫型公屋住客無啦啦變暴發户

人生贏家

大把都係d老野 仲點比錢買 供完都死q左啦

賺左夠唔夠錢買番間私樓

綠表買野 果個買家真係水魚黎 比440萬買公屋

洗撚供好耐咩講真
買完 3年後甩手
袋3-4m
跟住租樓住到死都得啦

利益輸送俾啲支那藍絲狗。嗰班友一係乜都無，一係大陸有資產，共通點係奶共，97前係社會低層，派間公屋俾佢，再宣布可以買，低價買完，高價賣俾香港人。有錢作上升階梯。香港人就繼續做狗一早就寫撚好哂，換血啫，咁睇觀感fit好多。

大把老野貪有d咩都可以搵房署攪

你有錢 服務式住宅 仲方便

d老野有錢都拎去賭波賭馬叫雞啦

你攞走4m 之後去訓街賭錢係另一件事

依家單純講住

攞400幾萬做公屋仔

你又知買/賣果個唔係支那人
分分鐘離婚又呃多間
根本成個政策益曬班人平價買公屋再炒貴啲樓

其實姐係點
唔洗補地價姐係佢淨賺400萬
咁係咪有嘅話放左佢係最好

綠表都400萬未補?買新居屋唔好？

邊個會用錢買公屋想訪問下成交個s公屋業主

綠表都要440萬

政府之後都知做左傻仔，所以之後停左,新個d公屋唔會再賣
舊公屋靚位個d又唔會賣，例如係正火車站，地鐵站隔離
舊公屋靚位應該去到5，60年左右就會要拆左佢重建
將原本d住戶搬去附近，補貼番d錢
原址又未必再起公屋，可能變同地產商合作發展,又變地產項目搵錢

睇你自己本身有無本事
如果你本身都搵到錢
拎呢舊錢出去做首期買私樓，再供都得
如果無本事既，咁賣完都係要住
拎住個舊錢又未必買得番差唔多地段，又差唔多大細
不如就唔好賣等自己都有個安樂蝸就算

我都完全無諗過家庭月入唔夠2萬可以供下供下捱到個2房單位返黎, 仲要買時係新樓當時老豆做散工, 而自己未出身, 如果當時無買而家真係碌柒

$3000就上到樓 邊個會唔上

私樓唔洗夾你幾十萬咩

私樓點同公屋俾

公屋質素本身差 又多痴線佬
買完盡早放

都唔知咁辛苦返工為乜
開始覺得炒散 出現金 排公屋 拎綜援先係嘅唯二出路
另一出路係移民做二等公民

賣咗可以去曼徹斯特買3房有花園永久地契獨立屋了

唔係個個好似段新聞咁好彩 要睇單位大細
我都買左但本身個單位得300呎多啲 市值得二百萬左右 賣黎都冇意思

痴線佬係

不過公屋質素好過好多私樓，如果唔理設計(舊時)

通常計過數，就30年樓要大維修，戶戶要夾十幾廿萬
未買就房署俾、買就就住戶俾
我估佢地想等埋維修完先買

其實越老越淆底自己太長命
因為冇收入，怕坐食山崩
400萬，當真係租服務式住宅+生活費月用2萬
就算唔通脹，16年就洗曬400萬
60歲用到76歲，起碼仲有10年命，到時瞓街

呢d 唔係眼光，係幸運
前提你係房署個批丫型出售公屋

呢啲公屋應該可賣但30年唔俾賣就差唔多

呢啲供完之後可唔可以按層樓出去拎出去投資？

有居二

攞到四球出黎但係買公屋

公屋仔大把錢
分分鐘住九龍站上蓋

點做架

賣左買唔返

撇除鄰居質素
其實彩虹村呢d超高實用率舊屋邨絕對值得住

60萬未補地價 再用市價比價做比較?

當年出嗰批冇停過，到而家都仲可以買

點解可以3000元首期? 唔係綠表最少都要比9成?

果20%人揮手
當年有得賣果陣屋企窮
又得我同老母兩丁友要月入入息8萬幾先比房署踢走
一路都無理過

房委會年尾應該會推優惠夾我呢D住戶買
應該等埋果時先